邱騰華有機會當特首嗎？ - 馮睎乾

邱騰華有機會當特首嗎？ - 馮睎乾

文革式扣帽子歪風，近日像武肺病毒一樣席捲全球，第一大帽子是「種族主義」（半月前本欄已在打前哨戰了），第二頂帽子是「違反一中」。紅衛兵們看見這八隻字，興奮得像找到倚天劍和屠龍刀，自以為可橫行無忌。商務及經濟發展局長邱騰華，近日就手執「違反一中」這把屠龍刀，希望翦滅香港電台。

倚天劍屠龍刀固然是神兵利器，但能否號令天下，也要看用家是什麼人，有沒有高強本領。本領不夠的話，張無忌出一招乾坤大挪移，就可空手將你KO。邱騰華跟白人學棍一樣，顯然不是「萬中無一的武學奇才」，即使揮舞倚天劍屠龍刀，也不過證明自己的無能。問學棍如何譯出「stock」一字，他就胡扯到拉丁文和「父權」去；問局長港台節目具體哪方面違反「一中」，他就說「憑感覺」。須知道講歪理也需要專業技能的，跟他們兩人相比，真是連屈穎妍也成了黑暗中的螢火蟲。

傳聞邱騰華有競逐下屆特首的野心，他當然照例否認，就像當年梁振英和鄭月娥一樣，說自己不會參選。雖然我不喜歡邱騰華，但根據我客觀中立的分析，他勝算頗高。做特首的第一條件是什麼呢？當然是得到中共信任。在梁振英任內，邱騰華當過行政長官辦公室主任，這職位異常敏感，政治觀不正、未經中共嚴審的人，根本不可能上任。北京應該信任邱騰華，而本地左派似乎也支持他──梁振英最近亦為邱局長搖旗吶喊，角色就像支持美國學棍的那兩位本地護旗手，未免大材小用了，可惜啊。

做特首的第二條件，是無恥度。無恥度越高，當特首的機會就越大。我不想讚美邱騰華，但事實就是事實，我必須指出：他的無恥度是萬中無一的，否則不可能隨口說句「憑感覺」，就可聲大夾惡指控港台違反「一中」。人家美國學棍狡辯，至少都查一查拉丁文字典和寫五千字廢文，有血有汗，喂阿哥你一句「憑感覺」就收工了事，此例一開，辛辛苦苦靠講歪理謀生的學棍文妓仲有得撈？邱騰華，你作為商務及經濟發展局長，今後發言，是否該顧及同行的就業前景呢？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

唔係好認同 佢47歲就做局長 到60歲都係局長
要比佢做 起碼呢屆就升司長先啦 點會搵張建宗